\documentclass[../Algebra.tex]{subfiles}
\begin{document}
	\subsection{Definition (Lineare Abbildung)} \label{def6.1}
	Seien $ V, W $ Vektorräume über \textbf{dem selben} Körper K. Eine Abbildung $ h: V \longrightarrow W $ heißt \textbf{linear} (bzw. \textit{Homomorphismus}), falls für alle $ x,y \in V $ und $ \lambda \in K $ gilt:
	\begin{enumerate}
		\item $ h(x + y) = h(x) + h(y) $
		
		\item $ h(\lambda \letterAbove{\cdot}{Skalare Multiplikation in $ V $} x) = \lambda \letterUnder{\cdot}{skalare Multipliaktion in $ W $} x(x) $
	\end{enumerate}
	
	\subsection{Beispiel} \label{bsp6.2}
	\begin{enumerate}
		\item Sei $ A \in K_n^m $, $ n,m \in \mathbb{N} $. $ h_A: K_n \longrightarrow K_m $, $ h_A(x) = A \cdot x $ für alle $ x \in K_n $. \\
		z.B. $ A = \begin{pmatrix}
		1 & -1 & 3 \\ 
		2 & 1 & -1
		\end{pmatrix}  \in \rrr_2 $, $ h_A : \mathbb{R}_3 \longrightarrow \mathbb{R}_2 $
		\[ 
		h_a\begin{bmatrix}
		x \\ y \\ z
		\end{bmatrix} = A \cdot \begin{bmatrix}
		x \\ y \\ z
		\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
		x - y + 3z \\ zx + y - z
		\end{bmatrix}
		\]
		Für jedes $ A \in K_m^n $ ist $ h_A $ linear. 
		
		\textbf{Beweis:} Sei $ x,y \in K_n $
		\[ 
		h_A(x + y) = A \cdot (x + y ) \equal{Nach \ref{satz5.7} Nr 1} A \cdot x + A \cdot y = h_A(x) + h_A(y)
		\]
		
		Für $ \lambda \in K $ gilt:
		\[ 
		h_A(\lambda \cdot x) = A \cdot (\lambda \cdot x) \equal{\ref{satz5.3}} \lambda \cdot (A \cdot x) = \lambda h_A(x)
		\]
		
		\item Sei $ C^{\infty}(\mathbb(R)) $ der Vektorraum der unendlich differenzierbaren Funktionen auf $ \mathbb{R} $. 
		\[ 
		D: C^{\infty}(\mathbb{R}) \longrightarrow C^{\infty}(\mathbb{R})
		\]
		$ D(f) = f' $ für $ f \in C^{\infty}(\mathbb{R}) $
		\bigskip \\
		\textbf{Beweis:} Sei $ f,g \in C^{\infty}(\mathbb{R}) $
		\[ 
		D(f + g) = (f + g)' = f' + g' = D(f) + D(G)
		\]
		Sei $ \lambda \in \mathbb{R} $
		\[ 
		D(\lambda \cdot f) = (\lambda \cdot f)' = \lambda \cdot f' = \lambda \cdot D(f)
		\]
	\end{enumerate}
	
	\subsection{Satz}\label{satz6.3}
	Sei $ h: V \longrightarrow W $ linear, $ v_1, v_2, ... v_n \in V, n\in \mathbb{N} $ und $ \lambda_1, \lambda_2,...,\lambda_n \in K $. Dann gilt:
	\[ 
	h\left(\sum_{i = 1}^{n} \lambda_i \cdot v_i \right) = \sum_{i = 1}^{n} \lambda_i \cdot h(v_i)
	\]
	\subsubsection*{Beweis} Induktion nach $ n \in \mathbb{N} $. 
	\paragraph{$ n = 1 $} $ \displaystyle \sum_{i = 1}^{n} \lambda_i \cdot v_i = \lambda_1 \cdot v_1$
	\[ 
	h(\lambda_1 \cdot v_1) = \lambda_1 \cdot h(v_i) = \sum_{i = 1}^{n} \lambda_i \cdot h(v_i)
	\]
	\paragraph{$ n \rightarrow n +1 $} 
	\[ 
	\begin{aligned}
	h\left(\sum_{i = 1}^{n + 1} \lambda_i \cdot v_i \right) &= h \left(\lambda_1 \cdot v_1 + \sum_{i = 2}^{n + 1} \lambda_i \cdot v_i \right)  \\
	&= h(\lambda_1 \cdot v_1) + h \left(\sum_{i = 2}^{n+1} \lambda_i \cdot v_i \right) \\
	&\equal{I.A.} \lambda_1 \cdot h(v_1) + \sum_{i=2}^{n+1} \lambda_i \cdot h(v_i) = \sum_{i=1}^{n+1} = \lambda_i \cdot h(v_i)
	\end{aligned}
	\]
	
	\subsection{Satz}\label{satz6.4}
	Sei $ S \subseteq V $ eine Teilmenge von $ V $. Dann gilt:
	\begin{enumerate}
		\item $ h(L(S)) = \underbrace{L(h(S))_{\text{Unterraum von } W}} $
		
		\item Für jeden Unterraum $ U $ von $ V $ ist $ h(U) $ ein Unterraum von $ W $. Speziell ist $ h(V) $ ein Unterraum von $ W $.
	\end{enumerate}
	\subsubsection*{Beweis} $ L(S) = \{\lambda_1s_1 + \lambda_2s_2+ ... +\lambda_ns_n  \vBar s_i \in S, \lambda_i \in K, i \in \{1,2,...,n \} \} $. D.h. 
	\[ 
	\begin{aligned}
	h(L(S)) &= \{h (\lambda_1s_1 + \lambda_2s_2+ ... +\lambda_ns_n) \vBar s_i \in S, \lambda_i \in K, i \in \{1,2,...,n \} \} \\
	&\equal{\ref{satz6.3}} \{\lambda_1h(s_1) + ... + \lambda_nh(s_n) \vBar s_i \in S, \lambda_i \in K, i \in \{1,2,...,n \} \} \\
	&=L(h(S))
	\end{aligned}
	\]
	Sei $ U $ ein Unterraum von $ V $. Sei $ B \subseteq U $ eine Basis von $ U $. D.h. $ U = L(B) $
	\[ 
	h(U) = h(L(B)) = L(h(B))
	\]
	ist ein Unterraum von $ W $.
	
	\subsection{Satz}\label{satz6.5}
	Sei $ h: V \longrightarrow W $ linear. Dann gilt:
	\begin{enumerate}
		\item $ h(\letterAbove{0}{Nullvektor von $ V $}) = \letterUnder{0}{Nullvektor von $ W $} $
		
		\item Für alle $ v \in V $ gilt: $ h(-v) = -h(v) $
	\end{enumerate}
	
	\paragraph{Beweis für 1:} Wissen, dass $ (V,+) $ eine abelsche Gruppe mit neutralem Element 0 ist. D.h.
	\[
	h(0) = h(0+0) \equal{Linearität} h(0) + h(0) 
	\]
	$ (W,+) $ ist eine abelsche Gruppe. Subtrahiere $ h(0) $ auf beiden Seiten:
	\[ 
	\underbrace{-h(0) + h(0)}_{0_W} = -h(0) + (h(0) + h(0)) \equal{Assoziativität} (\overbrace{-h(0) + h(0)}^{0_W}) + h(0) = 0_W + h(0) = h(0)
	\]
	
	\paragraph{Beweis für 2:} 
	\[ 
	\underbrace{h(0)}_{0_W} = h(-v + v) \equal{linear} h(-v) + h(v)
	\]
	Subtrahiere $ h(v) $ auf beiden Seiten
	\[ 
	\underbrace{-h(v) + 0_W}_{-h(v)} = h(-v)
	\]
	\bigskip \\
	$ V,W $ Vektorräume über dem Körper $ K $. Bezeichne 
	\[ 
		\text{Hom}_K(V,W):=\{h: V \longrightarrow W \vBar h \text{ linear}\}
	\]
	(Menge aller linearen Abbildungen)
	\subsection*{Darstellungsmatrix einer linearen Abbildung}
	\subsection{Definition} \label{def6.5}
	$ V,W $ Vektorräume über $ K $, $ K $ ein Körper, $ \dim(V) = n, \; \dim(W) = m, \; n,m \in \mathbb{N} $. $ V $ bzw. $ W $ haben geordnete Basen (Definition \ref{def4.19}) $ B = (b_1,b_2,...,b_n) $ bzw. $ C = (c_1,c_2,...,c_n) $. \\
	Sei $ h \in \text{Hom}_K(V,W) $. Dann gibt es $ \alpha_{ij} \in K $, $ i \in \{1,...,n\} $, $ j \in \{1,...,m\} $, sodass:
	\[ 
		\begin{aligned}
			h(b_1) &= \alpha_{11}c_1 + ... + \alpha_{1m}c_m \\
			h(b_2) &= \alpha_{21}c_1 + ... + \alpha_{2m}c_m \\
			& \vdots \\
			h(b_n) &= \alpha_{n1}c_1 + ... + \alpha_{nm}c_m \\
		\end{aligned}
	\]
	Ist die Darstellung von $ h(b_1) $ bezüglich $ C $. \\
	Spaltenweise Anordnung der Koeffizienten $ \alpha_{ij} $ ergibt:
	\[ 
		\begin{pmatrix}
		\alpha_{11} & \alpha_{21} & \dots & \alpha_{n1} \\ 
		\alpha_{12} & \alpha_{22} & \dots & \alpha_{n2} \\ 
		\vdots & \vdots &  & \vdots \\ 
		\alpha_{1m} & \alpha_{2m} & \dots & \alpha_{nm}
		\end{pmatrix} 
	\]
	heißt Darstellungsmatrix von $ h $ bezüglich der Basen $ B,C $.
	
	\subsection{Beispiel}\label{bsp6.6}
	$ V = \rr $, $ W = \rrr $. $ h: \rr \longrightarrow \rrr $, $ h(x_1, x_2) := (x_2, -5x_1 + 13x_2, -7x_1 +16x_2) $, $ B = \bigg((1,0), (0,1)\bigg) $, $ C = \bigg((1,0,0), (0,1,0), (0,0,1)\bigg) $. 
	\[ 
		\begin{aligned}
			h(1,0) &= (0,-5,-7) = 0 \cdot (1,0,0) + -5\cdot (0,1,0) + (-7) \cdot (0,0,1)\\
			h(0,1) &= (1,13,16) = 1 \cdot (1,0,0) + 13 \cdot (0,1,0) + 16 \cdot (0,0,1)
		\end{aligned}
	\]
	d.h. $ A_{h,B,C} = \begin{pmatrix}
	0 & 1 \\ 
	-5 & 13 \\ 
	-7 & 16
	\end{pmatrix} \in \mathbb{R}_3^2  $ \\
	\[ 
		\begin{aligned}
			B' &= \bigg((3,1), (5,2 )\bigg) \\
			C' &= \bigg((1,0,-1), (-1,2,2), (0,1,2)\bigg)
		\end{aligned}
	\]
	Sind ebenfalls geordnete Basen von $ \rr $ bzw. $ \rrr $.
	\[ 
		\begin{aligned}
			h(3,1) &= (1,-2,5) = 1 \cdot (1,0,-1) + 0 \cdot (-1,2,2) + (-2) \cdot (0,1,2) \\
			h(5,2) &= (2,1,-3) = 3 \cdot (1,0,-1) + 1 \cdot (-1,2,2) + (-1) \cdot (0,1,2)
		\end{aligned}
	\]
	d.h. $ A_{h,B',C'}  = \begin{pmatrix}
	1 & 3 \\ 
	0 & 1 \\ 
	-2 & -1
	\end{pmatrix} \in \rr_3 $. \bigskip \\
	
	Man möchte Basen haben, wo die lineare Abbildung möglichst einfache Gestalt hat (z.B. Diagonalgestalt). \\
	\subsection*{Zusammenhang zwischen $ h $ und $ A_{h,B,C} $}
	\subsection{Satz} \label{satz6.7}
	$ V,W $ Vektorräume über $ K $, $ \dim(V) = n, \; \dim(W) = m $, $ h \in \text{Hom}_K(V,W), \; B, \; C $ geordnete Basen von $ V $ beziehungsweise $ W $. Dann gilt für alle $ v \in V $:
	\begin{enumerate}
		\item $ h(\letterAbove{v}{Koordinatenvektor von $ h(v) $ bzgl. $ C $})_C = A_{n,B,C} \cdot (v)_{\letterUnder{B}{Koordinatenvektor (als Spaltenvektor) von $ V $ bzgl. $ B $}} $
	\end{enumerate}

	\paragraph*{Beweis:} Sei $ A_{h,B,C} = \begin{pmatrix}
	\alpha_{11} & \dots & \alpha_{n1} \\ 
	\vdots &  & \vdots \\ 
	\alpha_{1m} & \dots & \alpha_{nm}
	\end{pmatrix}  $, $ B = (b_1,...,b_n), \; C = (c_1,...,c_m) $. \\
	Für $ v = \lambda_1b_1 + ... + \lambda_nb_n \in V $ gilt:
	\[ 
		(v)_B = \begin{pmatrix}
		\lambda_1 \\ 
		\vdots \\ 
		\lambda_n
		\end{pmatrix} 
	\]
	\[ 
		\begin{aligned}
		A_{n,B,C} \cdot (v)_B &= \begin{pmatrix}
		\alpha_{11} & \dots & \alpha_{n1} \\ 
		\vdots &  & \vdots \\ 
		\alpha_{1m} & \dots & \alpha_{nm}
		\end{pmatrix} \cdot \begin{pmatrix}
		\lambda_1 \\ 
		\vdots \\ 
		\lambda_n
		\end{pmatrix} \\
		%
		&= \begin{pmatrix}
		\alpha_{11} \cdot \lambda_1 & \dots & \alpha_{n1} \cdot \lambda_n \\ 
		\vdots &  & \vdots \\ 
		\alpha_{1m} \cdot \lambda_1 & \dots & \alpha_{nm} \cdot \lambda_n
		\end{pmatrix}
		\end{aligned}
	\]
	linke Seite:
	\[ 
		\begin{aligned}
			h(v) &= h(\lambda_1b_1 + ... + \lambda_nb_n) \equal{linear} \lambda_1h(b_1) + ... + \lambda_nh(b_n) \\
			&= \lambda_1(\alpha_{11}c_1 + ... + \alpha_{1m}c_m) + ... + \lambda_n(\alpha_{n1}c_1 + ... + \alpha_{nm}c_m)\\
			&= (\lambda_1\alpha_{11} + ... + \lambda_n\alpha_{n1}) c_1 + ... + (\lambda_1\alpha_{1m} + ... +\lambda_n\alpha_{nm})c_m
		\end{aligned}
	\]
	d.h. 
	\[ 
		(h(v))_C = \begin{pmatrix}
		\lambda_1\alpha_{11} + ... + \lambda_n\alpha_{n1} \\ 
		\vdots \\ 
		\lambda_1\alpha_{1m} + ... + \lambda_n\alpha_{nm}
		\end{pmatrix} 
	\]
	Somit: $ (h(v))_C = A_{h,B,C} \cdot (v)_B $.
	
	\subsection{Beispiel} \label{bsp6.8}
	Sei $ h: \rr \longrightarrow \rrr $, $ h(x_1,x_2) = (x_2, -5x_1 + 13x_2, -7x_1 + 16x_2) $ (Siehe Beispiel \ref{bsp6.6}). \\
	$ v = (7,3) \in \rr $:
	\[ 
		v = (-1)(3,1) + 2(5,2)
	\]
	d.h. $ (v)_{B'} = \begin{bmatrix}
	-1 \\2
	\end{bmatrix} $
	\[ 
		(h(v))_C = A_{h,B',C'} \cdot (v)_{B'} = \begin{pmatrix}
		1 & 3 \\ 
		0 & 1 \\ 
		-2 & -1
		\end{pmatrix} \cdot \begin{bmatrix}
		-1 \\ 2
		\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
		5 \\ 2 \\ 0
		\end{bmatrix}
	\]
	\paragraph*{Probe:} $ h(v) = h(7,3) = (3,4,-1) = 5 (1,0,-1) + 2(-1,2,2) + 0(0,1,2) $. 
	
	\subsection*{Konstruktion von linearen Abbildungen}
	\subsection{Satz}\label{satz6.9}
	Seien $ V,W,X $ Vektorräume über $ K $ mit den geordneten Basen $ B = (b_1,...,b_n) $, $ C = (c_1,...,c_m) $, $ D = (d_1,...,d_p) $ von $ V,W $ beziehungsweise $ X $. Dann gilt:
	\begin{enumerate}
		\item Für $ h,h' \in \text{Hom}_K(V,W) $ ist 
		$ 
			h + h'
		$ (mit $ (h + h')(v) = h(v) + h'(v), v \in V $) ebenfalls linear, d.h. $ h + h' \in \text{Hom}_K(V,W) $ und $ A_{h+h', B,C} = A_{h,B,C} + A_{h',B,C} $.
		
		\item Für $ h \in \text{Hom}_K(V,W) $ und $ \lambda \in K $ ist auch $ \lambda \cdot h $ ($ (\lambda \cdot h)(v) = \lambda \cdot v(h), \; v \in V $) linear und
		\[ 
			A_{\lambda \cdot h, B, C} = \lambda \cdot A_{h,B,C}
		\]
		
		\item Sei $ h \in \text{Hom}_K(V,W) $, $ g \in \text{Hom}_K(W,X) $, dann ist auch 
		\[ 
			g \circ h: \; V \longrightarrow X
		\]
		(Hintereinanderausführung von $ g,h $) linear und 
		\[ 
			A_{g \circ h,B,D} = A_{g,C,D} \cdot A_{h,B,C}
		\]
	\end{enumerate}
	\paragraph{Beweise:}
	\begin{enumerate}
		\item $ h,h' \in \text{Hom}_K(V,W) $. Für $ i \in \{1,...,n\} $
		\[ 
			\begin{aligned}
				h(b_i) &= \alpha_{i1}c_1 + \dots + \alpha_{im}c_m \\
				h'(b_i) &= \beta_{i1}c_1 + \dots + \beta_{im}c_m
			\end{aligned}
		\]
		D.h. 
		\[ 
			(h + h')(b_i) = (\alpha_{i1} + \beta_{i1})c_1 + \dots + (\alpha_{im} + \beta_{im})c_m
		\]
		d.h. 
		\[ 
			A_{h + h', B,C} = \begin{pmatrix}
			\alpha_{11} + \beta_{11} & \dots & \alpha_{n1} + \beta_{n1} \\ 
			\vdots &  & \vdots \\ 
			\alpha_{1m} + \beta_{1m} & \dots & \alpha_{nm} + \beta_{nm}
			\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
			\alpha_{11} & \dots & \alpha_{n1} \\ 
			\vdots &  & \vdots \\ 
			\alpha_{1m} & \dots & \alpha_{nm}
			\end{pmatrix} + 
			\begin{pmatrix}
			\beta_{11} & \dots & \beta_{n1} \\ 
			\vdots &  & \vdots \\ 
			\beta_{1m} & \dots & \beta_{nm}
			\end{pmatrix} = A_{h,B,C} + A_{h',B,C}
		\]  
		
		\item Sei $ h(b_i) = \alpha_{i1}c_1 + \dots + \alpha_{im}c_m, \; i \in \{1,\dots, n\} $
		\[ 
			(\lambda \cdot h)(b_i) = \lambda \cdot h(b_i) = (\lambda\cdot\alpha_{i1})c_1 + \dots + (\lambda \alpha_{im})c_m
		\]
		d.h.
		\[ 
			A_{\lambda\cdot h, B,C} = \begin{pmatrix}
			\lambda \cdot \alpha_{11} & \dots & \lambda \cdot \alpha_{n1} \\ 
			\vdots &  & \vdots \\ 
			\lambda \cdot \alpha_{1m} & \dots & \lambda \cdot \alpha_{nm}
			\end{pmatrix} = \lambda \cdot \begin{pmatrix}
			\alpha_{11} & \dots & \alpha_{n1} \\ 
			\vdots &  & \vdots \\ 
			\alpha_{1m} & \dots & \alpha_{nm}
			\end{pmatrix} = \lambda \cdot A_{h,B,C}
		\]
		
		\item $ g \circ h: V \longrightarrow X $, $ (g\circ h)(v) = g(h(v)) $.
		\[ 
			\bigg(\underbrace{(g\circ h)(v)}_{g(h(v))}\bigg)_D \equal{Satz \ref{satz6.7}} A_{g,C,D} \cdot \bigg((h)(v)\bigg)_C = A_{g,C,D} \cdot A_{h,B,C} \cdot (v)_B
		\]
		Weiters gilt:
		\[ 
			\bigg((g\circ h)(v)\bigg)_D \equal{Satz \ref{satz6.7}} A_{g \circ h, B,D} \cdot (v)_B
		\]
		d.h. für alle $ v \in V $ gilt:
		\[ 
			\left[\underbrace{A_{g,C,D} \cdot A_{h,B,C} - A_{g \circ h, B,D}}_{\in K_p^n}\right] \cdot (v)_B = 0
		\]
	\end{enumerate}

	\subsection{Beispiel} \label{bsp6.11}
	$ V = \rr, \; W = \rrr $, $ h: \rr \longrightarrow \rrr, \; h(x_1,x_2) = (x_2, -5x_1 + 13x_2, -7x_1 + 16x_2) $.
	\[ 
		B'=\bigg((3,1), (5,2)\bigg) \qquad C' = \bigg((1,0,-1), (-1,2,2), (0,1,2)\bigg) \qquad (\text{Siehe Bsp \ref{bsp6.6}})
	\]
	$ A_{h,B',C'} = \begin{pmatrix}
	1 & 3 \\ 
	0 & 1 \\ 
	-2 & -1
	\end{pmatrix}  $. \\
	Sei $  g: \rrr \longrightarrow \rr $ 
	\[ 
		g(x_1,x_2,x_3) = (x_1 + x_3, -2x_2 + 3x_1)
	\]
	Sei $ D' $ die geordnete kanonische Basis von $ \rr $\\
	$ A_{g,C',D'} = ? $ 
	\[ 
		\begin{aligned}
			g(1,0,-1) &= (0,3) = 0 \cdot (1,0) + 3 \cdot (0,1) \\
			g(-1,2,2) &= (1,-7) = 1 \cdot (1,0) + (-7) \cdot (0,1) \\
			g(0,1,2) &= (2,-2) = 2 \cdot (1,0) + (-2) \cdot (0,1)
		\end{aligned}
	\]
	\[ 
		A_{g,C',D'} = \begin{array}{ccc}
		0 & 1 & 2 \\ 
		3 & -7 & -2
		\end{array} 
	\]
	$ g \circ h: \rr \longrightarrow \rr $. Nach Satz \ref{satz6.9}
	\[ 
		\begin{aligned}
		A_{g\circ h, B', D'} &= A_{g,C',D'} \cdot A_{h,B',C'} \\
		&= \begin{pmatrix}
		0 & 1 & 2 \\ 
		3 & -7 & -2
		\end{pmatrix} \cdot \begin{pmatrix}
		1 & 3 \\ 
		0 & 1 \\ 
		-2 & -1
		\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
		4 & -1 \\ 
		7 & 4
		\end{pmatrix} 
		\end{aligned}
	\]
	\bigskip \\
	Sei $ h \in \text{Hom}_K(V,W) $, $ h $ bijektiv. Eine bijektive lineare Abbildung heißt \textbf{Isomorphismus} von $ V $ nach $ W $. $ V $ heißt dann \textbf{isomorph} zu $ W $ ($ V \cong W $)\\
	Isomorphe Vektorräume sind bis auf die Bezeichnung der Elemente identisch. \\
	Sei $ h^{-1}: W \longrightarrow V $ die Umkehrfunktion: \\
	$ h^{-1} $ ist ebenfalls linear:
	\paragraph*{Beweis: } Seien $ w_1, w_2 \in W $. Dann gibt es $ v_1, v_2 \in V $ (eindeutig bestimmt $ h(v_1) = w_1, h(v_2) = w_2 $ bzw. $ v_1 = h^{-1}(w_1), \; v_2 = h^{-1}(w_2) $)
	\[ 
		\begin{aligned}
			h\bigg(h^{-1}(w_1) + h^{-1}(w_2) \bigg) &\equal{$ h $ linear} \underbrace{h(h^{-1}}_{id}(w_1)) + h(h^{-1}(w_2)) = w_1 + w_2
		\end{aligned}
	\]
	ebenso $ h(h^{-1}(w_1 + w_2)) = w_1 + w_2 $. \\
	Wegen der Bijektivität von $ h $ folgt 
	\[ 
		h^{-1}(w_1 + w_2) = h^{-1}(w_1) + h^{-1}(w_2)
	\]
	$ \lambda \cdot h^{-1}(w_1), \; \lambda \in K $.
	\[ 
		h(\lambda h^{-1}(w_1)) = \lambda \cdot \underbrace{h(h^{-1})}_{id}(w_1)) = \lambda w_1
	\]
	ebenso $ h(h^{-1}(\lambda w_1)) = \lambda w_1 $, also 
	\[ 
		h^{-1} (\lambda w_1) = \lambda h^{-1}(w_1) \text{ für alle } w_1 \in W
	\]
	
	\subsection{Satz}\label{satz6.12}
	Sei $ h \in \text{Hom}_K(V,W) $ Dann gilt: \\
	$ h $ ist genau dann ein Isomorphismus, wenn $ A_{h,B,C} $ regulär ist und es gilt $ A_{h^{-1},C,B} = \left(A_{h,B,C}\right)^{-1} $.
	
	\paragraph*{Beweis: } Angenommen $ h \in \text{Hom}_K(V,W) $ ist ein Isomorphismus. Sei $ id : V \longrightarrow V $ die identische Abbildung
	\[ 
		i(v) = v \qquad \text{für } v \in V
	\]
	$ B = (b_1,...,b_n) $, $  = (c_1,...,c_m) $ geordnete Basen von $ V $ bzw. $ W $.
	\[ 
		id(b_i) = b_i \quad i \in \{1,...,n\}
	\]
	d.h. $ A_{id,B,B} = E $ (Einheitsmatrix).\\
	Es gilt $ h^{-1} \circ h = id_V $. Nach Satz \ref{satz6.9} gilt:
	\[ 
		E = A_{id,B,B} = A_{h^{-1},C,B} \cdot A_{h,B,C}
	\]
	d.h. 
	\[ 
		A_{h^{-1},C,B} = \left(A_{h,B,C}\right)^{-1}
	\]
	d.h. $ A_{h,B,C} $ ist regulär.\bigskip \\
	
	"$ <= $": \\
	Sei umgekehrt $ A_{h,B,C} $ regulär. Insbesondere ist $ A_{h,B,C} $ quadratisch $ \in K_n^n $ d.h. $ \abs{B} = \abs{C} $ bzw. $ \dim(V) = \dim(W) $ \\
	Für alle $ v \in V : \bigg(h(v)\bigg)_C = A_{h,B,C} \cdot (v)_B$. \\
	Zu zeigen ist: $ h $ ist bijektiv:
	\subparagraph*{Injektivität:} Angenommen $ v \neq v' \in V $, dann gilt $(v)_B \neq (v')_B $. Da $ A_{h,B,C} $ regulär ist gilt:
	\[ 
		\bigg(h(v)\bigg)_C = A_{h,B,C} \cdot (v)_B \neq A_{h,B,C} \cdot (v')_B = (h(v'))_C
	\]
	Somit folgt $ h(v) \neq h(v') $
	
	\subparagraph*{Surjektivität} Nach Satz \ref{satz5.18} ist für eine Basis $ (v_1)_B = e_1,...,(v_n)_B =e_n \in K_n $.
	\[ 
		A_{h,B,C} \cdot e_1, \dots, A_{h,B,C} \cdot e_n
	\]
	linear unabhängig. Wegen $ \dim(V) = \dim(W) $ folgt, dass 
	\[ 
		\bigg(h(v_1)\bigg)_C , \dots , \bigg(h(v_n)\bigg)_C
	\]
	ebenfalls eine Basis von $ K_n $ ist. \\
	Somit ist $ \{h(v_1), \dots, h(v_n)\} $ eine Basis von $ W $. Ebenso ist $ h $ surjektiv, da $ h\bigg(\{v_1,\dots,v_n\}\bigg) = L \bigg(\{h(v_1),...,h(v_n)\}\bigg) = W $
\end{document}